<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Олег Кислицын</title>
		<description>Личный блог о разработке, крутых штуках и интересных наблюдениях.</description>
		<link>http://olegafx.ru</link>
		<atom:link href="http://olegafx.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Atom — новый текстовый редактор от GitHub!</title>
			<description>&lt;p&gt;GitHub разрабатывает свой текстовый редактор с блэкджеком и октокотиками.
Об этом я узнал вчера &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HNTweets/status/438538941801574400&quot;&gt;из Твиттера&lt;/a&gt;.
Сегодня же появилось больше подробностей, о чем я сейчас и расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Текстовый редактор называется Atom. Почему?
Если зайти в список &lt;a href=&quot;https://github.com/atom&quot;&gt;репозиториев&lt;/a&gt; проекта, то можно увидеть около 70 разных модулей редактора.
То есть он состоит как будто из маленьких атомов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Редактор вдохновлен идеями и интерфейсом &lt;a href=&quot;http://www.sublimetext.com/&quot;&gt;Sublime Text&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://macromates.com/&quot;&gt;TextMate&lt;/a&gt;, что можно легко заметить на скриншотах.
Различные темы, Command palette из Sublime, подсветка синтаксиса и многое другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, вот различные темы — светлая и тёмная:
&lt;img src=&quot;http://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/743/8a6/03a/7438a603a05df6df2a9c7abca8b791fb.png&quot; alt=&quot;светлая тема&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/0d3/7f0/4ff/0d37f04ffba41133a20ddf21815f670d.png&quot; alt=&quot;тёмная тема&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или редактирование Markdown:
&lt;img src=&quot;http://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/508/617/222/508617222e09647e8a0ddf60fa62b2ca.png&quot; alt=&quot;редактирование Markdown&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще некотрые особенности Atom:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Просмотрщик файловой системы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удобное открытие файлов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быстрые поиск и замена по проекту&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сворачивание кода&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка сниппетов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настраиваемый интерфейс&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Импорт тем из TextMate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интеграция с &lt;a href=&quot;http://nodejs.org/&quot;&gt;Node.js&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка &lt;a href=&quot;http://emmet.io/&quot;&gt;Emmet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Atom пока находится в стадии открытого тестирования, на которое можно записаться на официальном &lt;a href=&quot;http://atom.io/&quot;&gt;сайте&lt;/a&gt;.
Прочитать &lt;a href=&quot;http://blog.atom.io/2014/02/26/introducing-atom.html&quot;&gt;пост&lt;/a&gt; про запуск проекта можно в блоге проекта.
И еще можно посмотреть вчерашнюю &lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=7302941&quot;&gt;дискуссию&lt;/a&gt; на тему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будем ждать новых подробностей. А я пока поеду в отпуск, ура! &lt;img class=&quot;emoji&quot; title=&quot;wink&quot; alt=&quot;wink&quot; src=&quot;https://github.global.ssl.fastly.net/images/icons/emoji/wink.png&quot; height=&quot;20&quot; width=&quot;20&quot; align=&quot;absmiddle&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<pubDate>Thu, 27 Feb 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
			<link>http://olegafx.ru/atom-new-texteditor-from-github</link>
			<guid isPermaLink="true">http://olegafx.ru/atom-new-texteditor-from-github</guid>
		</item>
		
		<item>
			<title>CloudUp — сервис мгновенного обмена данными (+ бонус внутри)</title>
			<description>&lt;p&gt;Есть огромное количество сервисов, позволяющих делать скриншоты и сразу же загружать их в облако. Скриншот можно посмотреть, зайдя по ссылке. То есть не надо ничего сохранять к себе на компьютер, мучаться с пересылкой по Skype или чему-то еще. Сделали скриншот, отправили ссылку. Люди сами посмотрят его в удобное для них время.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, есть &lt;a href=&quot;http://prntscr.com/&quot;&gt;LightShot&lt;/a&gt;. Можно &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/help/1964/ru&quot;&gt;настроить Dropbox&lt;/a&gt;, чтобы он делал нечто подобное. Платный &lt;a href=&quot;https://droplr.com&quot;&gt;droplr&lt;/a&gt; умеет отправлять не только скриншоты, но и разные файлы — архивы, презентации, айдио-файлы и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;CloudUp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;На горизонте появился еще один подобный сервис — &lt;a href=&quot;https://cloudup.com&quot;&gt;CloudUp&lt;/a&gt;. В чем его особенности:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;можно пользоваться совершенно бесплатно и загружать до 1000 файлов по 200 мегабайт каждый&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;загрузка всех основных типов документов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;начать просмотр по ссылке можно еще до того, как файл полностью загружен&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;одним из разработчиков является Guillermo Rauch — создатель &lt;a href=&quot;socket.io&quot;&gt;socket.io&lt;/a&gt;. Кстати, не забудьте посмотреть &lt;a href=&quot;https://cloudup.com/cMrYoTieM0c&quot;&gt;новый пример&lt;/a&gt; чата в master-ветке socket.io (вот и пример видео на сервисе CloudUp)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сервис и приложение, как я понимаю, написаны на &lt;a href=&quot;http://nodejs.org/&quot;&gt;NodeJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Если вы цените скорость обмена данными и удобство этого дела, то советую попробовать данный сервис. Есть приложение для Windows, Mac. Веб-версия настолько крута, что ей можно спокойно пользоваться на телефоне.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Бонусы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Проект еще находится в стадии закрытого тестирования. У меня есть 10 инвайтов. Можете зарегистрироваться по &lt;a href=&quot;https://cloudup.com/s/olegafx-782&quot;&gt;этой ссылке&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, про сам сервис я узнал из этого замечательного &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=Ar9R-CX217o&quot;&gt;доклада&lt;/a&gt;. Всем советую посмотреть и вдохновиться.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#39;embed-container&#39;&gt;&lt;iframe src=&#39;http://www.youtube.com/embed/Ar9R-CX217o&#39; frameborder=&#39;0&#39; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;На этом всё. Есть мысли прикрутить комментарии к блогу. А пока можете писать мне в &lt;a href=&quot;http://twitter.com/olegafx/&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; &lt;img class=&quot;emoji&quot; title=&quot;wink&quot; alt=&quot;wink&quot; src=&quot;https://github.global.ssl.fastly.net/images/icons/emoji/wink.png&quot; height=&quot;20&quot; width=&quot;20&quot; align=&quot;absmiddle&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
			<link>http://olegafx.ru/cloudup-сервис-мгновенного-обмена-данными</link>
			<guid isPermaLink="true">http://olegafx.ru/cloudup-сервис-мгновенного-обмена-данными</guid>
		</item>
		
		<item>
			<title>Чистый код</title>
			<description>&lt;p&gt;Первый пост в этом блоге я хочу посвятить одной замечательной книге.
Книге, которая полностью перевернула мой взгляд на написание кода для решения каких-то задач.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Немного истории&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Случилось это полтора года назад.
Совсем зелёный я (к счастью) написал на своей первой работе первый реальный код.
И сразу же почуял его запах…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В то время я уже знал про модное слово “рефакторинг”.
И вот я прямо таки почувствовал, что мне нужно сделать этот “рефакторинг”.
Я спросил нашего главного разработчика, есть ли в офисе книга по этой дисциплине.
Он сказал, что есть, и дал мне в руки книжку “Чистый Код” Боба Мартина.
Также он добавил, что эта книга полностью изменила его взгляд на написание кода.
Я покосился скептическим взглядом и пошел домой читать книгу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга оказалась сборником советов и примерами того как надо или не надо писать код.
Признаться честно, сразу я книгу совершенно не оценил.
Пытался писать по ней — мало что получалось.
Комментарии, которые дядюшка Боб советовал не писать в большинстве случаев, хотелось написать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но в один прекрасный момент всё изменилось.
Я даже не могу вспомнить в какой.
Пожалуй, это и неважно.
Но я этому событию очень рад.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;О чем же книга&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Так вот, вернемся к книге.
Она очень тоненькая — сама по себе всего 464 страницы “от корки до корки”,
так еще и с 385-й страницы начинаются листинги кода, которые можно смело пропускать при первом прочтении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я уже упомянул выше, книга — это сборник советов.
Безо всякой воды.
Совет, пример, антипример, совет, пример, … .
Как и в каких случаях писать комментарии, как оформлять код, как делать его лучше,
как именовать методы, сколько зон ответственности должно быть у той или иной сущности — всё это в книге написано.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всем советую к обязательному прочтению.
Обычно вместе с этой книгой называют еще “Совершенный Код”, но “Совершенный Код” — это много воды
и очень спорных практик, которые не так просто начать применять, а “Чистый Код” — это набор советов,
которые помогут сделать ваш код чистым, приятным и понятным для всех вокруг уже сегодня.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Где купить&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Раньше книгу было очень легко купить, а теперь её почему-то нет ни на Ozon, ни на books.ru.
Но она стоит того, чтобы её поискать &lt;img class=&quot;emoji&quot; title=&quot;wink&quot; alt=&quot;wink&quot; src=&quot;https://github.global.ssl.fastly.net/images/icons/emoji/wink.png&quot; height=&quot;20&quot; width=&quot;20&quot; align=&quot;absmiddle&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;В качестве заключения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;И напоследок небольшая цитата из книги (надеюсь, что издатели и автор не обидятся).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Хорошо написать код недостаточно.
Необходимо поддерживать чистоту кода с течением времени.
Все мы видели, как код загнивает и деградирует с течением времени.
Значит, мы должны активно поработать над тем, чтобы этого не произошло.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
			<link>http://olegafx.ru/чистый-код</link>
			<guid isPermaLink="true">http://olegafx.ru/чистый-код</guid>
		</item>
		
		<item>
			<title>Это случилось!</title>
			<description>&lt;p&gt;Уже очень давно собирался завести себе блог, где можно постить мысли длиннее, чем 140 символов в Твиттере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Есть очень много штук, которые на чужих сервисах-то нормально и не расскажешь.
Поэтому, сделал свой без &lt;a href=&quot;http://lurkmore.to/%D0%A4%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BA&quot;&gt;фатального недостатка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас пошла мода на flat-cms. Если кратко, то это CMS без баз данных. Всё основано на обычных файлах.
В основе этого блога лежит &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; — генератор сайтов с &lt;a href=&quot;http://pages.github.com&quot;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;.
В качестве основы для темы выбрал &lt;a href=&quot;https://github.com/m3xm/hikari-for-Jekyll&quot;&gt;hikari&lt;/a&gt;.
Сам блог хостится на бесплатном GitHub Pages, упомянутом выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll — очень крутая штука. Markdown, командная строка, git. Всё, как я люблю.
Есть несколько моментов, которые реализуются через костыли, но во всём остальном очень даже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Буду писать сюда про всякие интересные штуки, которые есть сейчас в мире разработки и не только.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надеюсь, вам понравится. До скорых встреч! &lt;img class=&quot;emoji&quot; title=&quot;smile&quot; alt=&quot;smile&quot; src=&quot;https://github.global.ssl.fastly.net/images/icons/emoji/smile.png&quot; height=&quot;20&quot; width=&quot;20&quot; align=&quot;absmiddle&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2014 00:00:00 +0400</pubDate>
			<link>http://olegafx.ru/это-случилось</link>
			<guid isPermaLink="true">http://olegafx.ru/это-случилось</guid>
		</item>
		
	</channel>
</rss>